電梯小便引發短路 浙江6歲童爬電梯槽墮地重傷

請勿隨地小便，否則危及生命。浙江一名6歲男童，疑在金華義烏市篁園商場的升降機內小便，導致電梯線路板短路，停止運行並停留在7樓和8樓間。男童其間自行爬出電梯門跌落電梯槽，尚未脫離危險期。

其他報道：廣州男12年前被人闖門搶子 公安今憑子1歲照模擬出13歲畫像

金華市特種設備檢測中心指，初步判斷是男童在電梯小便導致升降機短路，從升降機內的監控錄像顯示，8月3日下午4時14分，穿白色上衣的男孩帶着滑板車，從一樓進入電梯，其他乘客陸續離開，獨留男童一人。至五樓，男孩小便至電梯設備操作箱，尿液疑進入控制箱。

當時，電梯劇烈震動，停止上行，按鈕全部亮起。男童用力按按鈕均無反應，及後他狂跳及哭喊，又把操作箱的線拉出來。至4時18分，停在7樓與8樓間的電梯門正處於開啟狀態，男童嘗試爬出電梯外，隨即又爬回電梯內，當他再爬出去時，電梯門突然關閉。

至4時26分，有人透過玻璃看到男孩在電梯槽，隨即報警救助。

內地傳媒指，男童顱腦損傷、肺部大面積裂傷、大骨骼多處骨折、氣道損傷，尚未脫離危險期。

(澎湃新聞)

其他報道：哈佛新生逾半非白人 380年以來首次 亞裔當中最多

其他報道：【短片】越南電視台播認罪片 疑被擄走前越共官員：返國自首非被綁架

電梯小便引發短路 浙江6歲童爬電梯槽墮地重傷 (23:25) - 20170804 - 兩岸 - 即時新聞 - 明報新聞網